風速逾254公里 可吹翻火車

風速逾254公里 可吹翻火車

尤福拉機場有飛機被吹至翻轉。互聯網

根據美國用來量度龍捲風強度的藤田評級（Fujita scale），前日反轉阿拉巴馬州李縣的正是評為F3級的強烈龍捲風，風力介乎時速254公里至332公里，破壞力屬於嚴重級別。

藤田評級是由芝加哥大學的美籍日裔氣象學家藤田哲也於1971年所創立，其後獲廣泛採用。美國在2007年提出改良版，把藤田哲也最初提出的12個等級，濃縮成6個，依次為最弱的F0級到最猛烈的F5級。

F0級泛指帶來輕微破壞的龍捲風，一般只能折斷樹枝或損毀煙囪；F1級則可造成普通破壞，例如揭走平房屋頂或吹翻汽車；F2級則是有明顯的破壞，可把大樹連根拔起；F3則可造成嚴重破壞，火車也能吹翻；F4則是摧毀級別，結構完好的房屋也能瞬間夷平；至於F5級是屬難以想像的破壞，時速419公里至512公里的超強風力，可輕易把汽車扯上逾百米半空，即使鋼筋水泥建築也會被吹倒。美國每年平均錄得1,200多宗龍捲風報告，但90%都是屬於較弱的F0或F1級別。

《蘋果》資料室

相關新聞：酒館被撕開「整個屋頂消失」

上一則
上一則
寒流席捲全美 紐約嚴重積雪

下一則
下一則
無視示威浪潮 阿爾及利亞總統爭連任

酒館被撕開「整個屋頂消失」
寒流席捲全美 紐約嚴重積雪
龍捲風襲阿拉巴馬23死災區滿目瘡痍 破壞力50年來最強

係高鐵速度級，唔係「動車速度」級